\chapter{Количество точек по кластерам}\label{appendix:count}
Ниже приведены значения количества точек в каждом кластере при разных количествах кластеров K и разных сочетаниях признаков.

\begin{longtable}{|C{0.4\textwidth}|c|c|c|}
    \caption{Распределение точек по кластерам при K=3}                                                                           \\
    \hline
    \multirow{2}{*}{\textbf{Рассматриваемые признаки}}      & \multicolumn{3}{c|}{\textbf{№ кластера}}                           \\\cline{2-4}
                                                            & \textbf{0}                               & \textbf{1} & \textbf{2} \\
    \hline
    \endhead
    Медленное ускорение, Нормальное ускорение               & 28                                       & 1          & 5          \\
    \hline
    Медленное ускорение, Агрессивное ускорение              & 32                                       & 1          & 1          \\
    \hline
    Медленное ускорение, Медленное торможение               & 29                                       & 4          & 1          \\
    \hline
    Медленное ускорение, Нормальное торможение              & 13                                       & 16         & 5          \\
    \hline
    Медленное ускорение, Агрессивное торможение             & 20                                       & 13         & 1          \\
    \hline
    Медленное ускорение, Медленное движение вправо          & 16                                       & 17         & 1          \\
    \hline
    Медленное ускорение, Нормальное движение вправо         & 12                                       & 21         & 1          \\
    \hline
    Медленное ускорение, Агрессивное движение вправо        & 10                                       & 2          & 22         \\
    \hline
    Медленное ускорение, Медленное движение влево           & 32                                       & 1          & 1          \\
    \hline
    Медленное ускорение, Нормальное движение влево          & 19                                       & 14         & 1          \\
    \hline
    Медленное ускорение, Агрессивное движение влево         & 32                                       & 1          & 1          \\
    \hline
    Нормальное ускорение, Агрессивное ускорение             & 27                                       & 1          & 6          \\
    \hline
    Нормальное ускорение, Медленное торможение              & 27                                       & 1          & 6          \\
    \hline
    Нормальное ускорение, Нормальное торможение             & 12                                       & 16         & 6          \\
    \hline
    Нормальное ускорение, Агрессивное торможение            & 16                                       & 13         & 5          \\
    \hline
    Нормальное ускорение, Медленное движение вправо         & 14                                       & 15         & 5          \\
    \hline
    Нормальное ускорение, Нормальное движение вправо        & 16                                       & 12         & 6          \\
    \hline
    Нормальное ускорение, Агрессивное движение вправо       & 8                                        & 20         & 6          \\
    \hline
    Нормальное ускорение, Медленное движение влево          & 27                                       & 1          & 6          \\
    \hline
    Нормальное ускорение, Нормальное движение влево         & 15                                       & 6          & 13         \\
    \hline
    Нормальное ускорение, Агрессивное движение влево        & 6                                        & 27         & 1          \\
    \hline
    Агрессивное ускорение, Медленное торможение             & 3                                        & 30         & 1          \\
    \hline
    Агрессивное ускорение, Нормальное торможение            & 13                                       & 20         & 1          \\
    \hline
    Агрессивное ускорение, Агрессивное торможение           & 1                                        & 19         & 14         \\
    \hline
    Агрессивное ускорение, Медленное движение вправо        & 16                                       & 1          & 17         \\
    \hline
    Агрессивное ускорение, Нормальное движение вправо       & 12                                       & 21         & 1          \\
    \hline
    Агрессивное ускорение, Агрессивное движение вправо      & 2                                        & 31         & 1          \\
    \hline
    Агрессивное ускорение, Медленное движение влево         & 32                                       & 1          & 1          \\
    \hline
    Агрессивное ускорение, Нормальное движение влево        & 13                                       & 20         & 1          \\
    \hline
    Агрессивное ускорение, Агрессивное движение влево       & 27                                       & 1          & 6          \\
    \hline
    Медленное торможение, Нормальное торможение             & 15                                       & 15         & 4          \\
    \hline
    Медленное торможение, Агрессивное торможение            & 3                                        & 13         & 18         \\
    \hline
    Медленное торможение, Медленное движение вправо         & 18                                       & 1          & 15         \\
    \hline
    Медленное торможение, Нормальное движение вправо        & 11                                       & 22         & 1          \\
    \hline
    Медленное торможение, Агрессивное движение вправо       & 3                                        & 22         & 9          \\
    \hline
    Медленное торможение, Медленное движение влево          & 30                                       & 1          & 3          \\
    \hline
    Медленное торможение, Нормальное движение влево         & 20                                       & 13         & 1          \\
    \hline
    Медленное торможение, Агрессивное движение влево        & 30                                       & 1          & 3          \\
    \hline
    Нормальное торможение, Агрессивное торможение           & 9                                        & 13         & 12         \\
    \hline
    Нормальное торможение, Медленное движение вправо        & 16                                       & 13         & 5          \\
    \hline
    Нормальное торможение, Нормальное движение вправо       & 8                                        & 16         & 10         \\
    \hline
    Нормальное торможение, Агрессивное движение вправо      & 17                                       & 15         & 2          \\
    \hline
    Нормальное торможение, Медленное движение влево         & 15                                       & 18         & 1          \\
    \hline
    Нормальное торможение, Нормальное движение влево        & 8                                        & 12         & 14         \\
    \hline
    Нормальное торможение, Агрессивное движение влево       & 10                                       & 20         & 4          \\
    \hline
    Агрессивное торможение, Медленное движение вправо       & 11                                       & 10         & 13         \\
    \hline
    Агрессивное торможение, Нормальное движение вправо      & 7                                        & 14         & 13         \\
    \hline
    Агрессивное торможение, Агрессивное движение вправо     & 19                                       & 13         & 2          \\
    \hline
    Агрессивное торможение, Медленное движение влево        & 19                                       & 14         & 1          \\
    \hline
    Агрессивное торможение, Нормальное движение влево       & 13                                       & 11         & 10         \\
    \hline
    Агрессивное торможение, Агрессивное движение влево      & 17                                       & 14         & 3          \\
    \hline
    Медленное движение вправо, Нормальное движение вправо   & 10                                       & 12         & 12         \\
    \hline
    Медленное движение вправо, Агрессивное движение вправо  & 8                                        & 11         & 15         \\
    \hline
    Медленное движение вправо, Медленное движение влево     & 15                                       & 18         & 1          \\
    \hline
    Медленное движение вправо, Нормальное движение влево    & 11                                       & 12         & 11         \\
    \hline
    Медленное движение вправо, Агрессивное движение влево   & 14                                       & 1          & 19         \\
    \hline
    Нормальное движение вправо, Агрессивное движение вправо & 22                                       & 10         & 2          \\
    \hline
    Нормальное движение вправо, Медленное движение влево    & 11                                       & 22         & 1          \\
    \hline
    Нормальное движение вправо, Нормальное движение влево   & 11                                       & 15         & 8          \\
    \hline
    Нормальное движение вправо, Агрессивное движение влево  & 12                                       & 21         & 1          \\
    \hline
    Агрессивное движение вправо, Медленное движение влево   & 9                                        & 24         & 1          \\
    \hline
    Агрессивное движение вправо, Нормальное движение влево  & 11                                       & 20         & 3          \\
    \hline
    Агрессивное движение вправо, Агрессивное движение влево & 11                                       & 20         & 3          \\
    \hline
    Медленное движение влево, Нормальное движение влево     & 13                                       & 20         & 1          \\
    \hline
    Медленное движение влево, Агрессивное движение влево    & 29                                       & 1          & 4          \\
    \hline
    Нормальное движение влево, Агрессивное движение влево   & 20                                       & 13         & 1          \\
    \hline
\end{longtable}


\begin{longtable}{|C{0.4\textwidth}|c|c|c|c|}
    \caption{Распределение точек по кластерам при K=4}                                                                                        \\
    \hline
    \multirow{2}{*}{\textbf{Рассматриваемые признаки}}      & \multicolumn{4}{c|}{\textbf{№ кластера}}                                        \\\cline{2-5}
                                                            & \textbf{0}                               & \textbf{1} & \textbf{2} & \textbf{3} \\
    \hline
    \endhead
    Медленное ускорение, Нормальное ускорение               & 2                                        & 26         & 5          & 1          \\
    \hline
    Медленное ускорение, Агрессивное ускорение              & 12                                       & 20         & 1          & 1          \\
    \hline
    Медленное ускорение, Медленное торможение               & 29                                       & 3          & 1          & 1          \\
    \hline
    Медленное ускорение, Нормальное торможение              & 15                                       & 5          & 7          & 7          \\
    \hline
    Медленное ускорение, Агрессивное торможение             & 6                                        & 13         & 14         & 1          \\
    \hline
    Медленное ускорение, Медленное движение вправо          & 14                                       & 14         & 1          & 5          \\
    \hline
    Медленное ускорение, Нормальное движение вправо         & 11                                       & 15         & 1          & 7          \\
    \hline
    Медленное ускорение, Агрессивное движение вправо        & 2                                        & 24         & 1          & 7          \\
    \hline
    Медленное ускорение, Медленное движение влево           & 18                                       & 1          & 14         & 1          \\
    \hline
    Медленное ускорение, Нормальное движение влево          & 4                                        & 13         & 16         & 1          \\
    \hline
    Медленное ускорение, Агрессивное движение влево         & 26                                       & 1          & 1          & 6          \\
    \hline
    Нормальное ускорение, Агрессивное ускорение             & 24                                       & 3          & 6          & 1          \\
    \hline
    Нормальное ускорение, Медленное торможение              & 26                                       & 1          & 6          & 1          \\
    \hline
    Нормальное ускорение, Нормальное торможение             & 6                                        & 12         & 9          & 7          \\
    \hline
    Нормальное ускорение, Агрессивное торможение            & 8                                        & 8          & 13         & 5          \\
    \hline
    Нормальное ускорение, Медленное движение вправо         & 14                                       & 14         & 5          & 1          \\
    \hline
    Нормальное ускорение, Нормальное движение вправо        & 12                                       & 15         & 6          & 1          \\
    \hline
    Нормальное ускорение, Агрессивное движение вправо       & 7                                        & 19         & 6          & 2          \\
    \hline
    Нормальное ускорение, Медленное движение влево          & 26                                       & 1          & 6          & 1          \\
    \hline
    Нормальное ускорение, Нормальное движение влево         & 6                                        & 15         & 8          & 5          \\
    \hline
    Нормальное ускорение, Агрессивное движение влево        & 5                                        & 22         & 6          & 1          \\
    \hline
    Агрессивное ускорение, Медленное торможение             & 30                                       & 1          & 1          & 2          \\
    \hline
    Агрессивное ускорение, Нормальное торможение            & 14                                       & 12         & 1          & 7          \\
    \hline
    Агрессивное ускорение, Агрессивное торможение           & 17                                       & 8          & 8          & 1          \\
    \hline
    Агрессивное ускорение, Медленное движение вправо        & 14                                       & 1          & 16         & 3          \\
    \hline
    Агрессивное ускорение, Нормальное движение вправо       & 11                                       & 10         & 1          & 12         \\
    \hline
    Агрессивное ускорение, Агрессивное движение вправо      & 9                                        & 22         & 1          & 2          \\
    \hline
    Агрессивное ускорение, Медленное движение влево         & 19                                       & 1          & 1          & 13         \\
    \hline
    Агрессивное ускорение, Нормальное движение влево        & 17                                       & 12         & 1          & 4          \\
    \hline
    Агрессивное ускорение, Агрессивное движение влево       & 7                                        & 1          & 25         & 1          \\
    \hline
    Медленное торможение, Нормальное торможение             & 15                                       & 15         & 3          & 1          \\
    \hline
    Медленное торможение, Агрессивное торможение            & 9                                        & 13         & 9          & 3          \\
    \hline
    Медленное торможение, Медленное движение вправо         & 15                                       & 15         & 1          & 3          \\
    \hline
    Медленное торможение, Нормальное движение вправо        & 19                                       & 11         & 3          & 1          \\
    \hline
    Медленное торможение, Агрессивное движение вправо       & 10                                       & 19         & 2          & 3          \\
    \hline
    Медленное торможение, Медленное движение влево          & 15                                       & 1          & 3          & 15         \\
    \hline
    Медленное торможение, Нормальное движение влево         & 18                                       & 13         & 2          & 1          \\
    \hline
    Медленное торможение, Агрессивное движение влево        & 8                                        & 1          & 22         & 3          \\
    \hline
    Нормальное торможение, Агрессивное торможение           & 6                                        & 12         & 9          & 7          \\
    \hline
    Нормальное торможение, Медленное движение вправо        & 5                                        & 13         & 5          & 11         \\
    \hline
    Нормальное торможение, Нормальное движение вправо       & 9                                        & 9          & 8          & 8          \\
    \hline
    Нормальное торможение, Агрессивное движение вправо      & 7                                        & 8          & 17         & 2          \\
    \hline
    Нормальное торможение, Медленное движение влево         & 13                                       & 13         & 7          & 1          \\
    \hline
    Нормальное торможение, Нормальное движение влево        & 5                                        & 8          & 12         & 9          \\
    \hline
    Нормальное торможение, Агрессивное движение влево       & 9                                        & 7          & 4          & 14         \\
    \hline
    Агрессивное торможение, Медленное движение вправо       & 11                                       & 6          & 10         & 7          \\
    \hline
    Агрессивное торможение, Нормальное движение вправо      & 14                                       & 5          & 8          & 7          \\
    \hline
    Агрессивное торможение, Агрессивное движение вправо     & 9                                        & 12         & 2          & 11         \\
    \hline
    Агрессивное торможение, Медленное движение влево        & 17                                       & 8          & 8          & 1          \\
    \hline
    Агрессивное торможение, Нормальное движение влево       & 4                                        & 11         & 10         & 9          \\
    \hline
    Агрессивное торможение, Агрессивное движение влево      & 8                                        & 16         & 9          & 1          \\
    \hline
    Медленное движение вправо, Нормальное движение вправо   & 5                                        & 8          & 14         & 7          \\
    \hline
    Медленное движение вправо, Агрессивное движение вправо  & 6                                        & 11         & 15         & 2          \\
    \hline
    Медленное движение вправо, Медленное движение влево     & 13                                       & 16         & 1          & 4          \\
    \hline
    Медленное движение вправо, Нормальное движение влево    & 4                                        & 11         & 7          & 12         \\
    \hline
    Медленное движение вправо, Агрессивное движение влево   & 15                                       & 15         & 1          & 3          \\
    \hline
    Нормальное движение вправо, Агрессивное движение вправо & 9                                        & 7          & 2          & 16         \\
    \hline
    Нормальное движение вправо, Медленное движение влево    & 10                                       & 12         & 1          & 11         \\
    \hline
    Нормальное движение вправо, Нормальное движение влево   & 11                                       & 9          & 5          & 9          \\
    \hline
    Нормальное движение вправо, Агрессивное движение влево  & 21                                       & 9          & 1          & 3          \\
    \hline
    Агрессивное движение вправо, Медленное движение влево   & 10                                       & 21         & 1          & 2          \\
    \hline
    Агрессивное движение вправо, Нормальное движение влево  & 5                                        & 16         & 11         & 2          \\
    \hline
    Агрессивное движение вправо, Агрессивное движение влево & 11                                       & 20         & 2          & 1          \\
    \hline
    Медленное движение влево, Нормальное движение влево     & 17                                       & 12         & 4          & 1          \\
    \hline
    Медленное движение влево, Агрессивное движение влево    & 26                                       & 1          & 6          & 1          \\
    \hline
    Нормальное движение влево, Агрессивное движение влево   & 4                                        & 19         & 10         & 1          \\
    \hline
\end{longtable}


\begin{longtable}{|C{0.4\textwidth}|c|c|c|c|c|}
    \caption{Распределение точек по кластерам при K=5}                                                                                             \\
    \hline
    \multirow{2}{*}{\textbf{Рассматриваемые признаки}}      & \multicolumn{5}{c|}{\textbf{№ кластера}}                                             \\\cline{2-6}
                                                            & \textbf{0}                               & \textbf{1} & \textbf{2} & \textbf{3} &
    \textbf{4}                                                                                                                                     \\
    \hline
    \endhead
    Медленное ускорение, Нормальное ускорение               & 2                                        & 16         & 5          & 1          & 10 \\
    \hline
    Медленное ускорение, Агрессивное ускорение              & 5                                        & 19         & 1          & 1          & 8  \\
    \hline
    Медленное ускорение, Медленное торможение               & 11                                       & 18         & 1          & 3          & 1  \\
    \hline
    Медленное ускорение, Нормальное торможение              & 5                                        & 13         & 7          & 1          & 8  \\
    \hline
    Медленное ускорение, Агрессивное торможение             & 7                                        & 9          & 1          & 12         & 5  \\
    \hline
    Медленное ускорение, Медленное движение вправо          & 13                                       & 12         & 5          & 3          & 1  \\
    \hline
    Медленное ускорение, Нормальное движение вправо         & 6                                        & 8          & 15         & 1          & 4  \\
    \hline
    Медленное ускорение, Агрессивное движение вправо        & 17                                       & 5          & 9          & 2          & 1  \\
    \hline
    Медленное ускорение, Медленное движение влево           & 17                                       & 1          & 4          & 1          & 11 \\
    \hline
    Медленное ускорение, Нормальное движение влево          & 15                                       & 8          & 6          & 4          & 1  \\
    \hline
    Медленное ускорение, Агрессивное движение влево         & 15                                       & 1          & 1          & 7          & 10 \\
    \hline
    Нормальное ускорение, Агрессивное ускорение             & 12                                       & 14         & 6          & 1          & 1  \\
    \hline
    Нормальное ускорение, Медленное торможение              & 4                                        & 1          & 2          & 1          & 26 \\
    \hline
    Нормальное ускорение, Нормальное торможение             & 9                                        & 7          & 6          & 11         & 1  \\
    \hline
    Нормальное ускорение, Агрессивное торможение            & 8                                        & 7          & 13         & 5          & 1  \\
    \hline
    Нормальное ускорение, Медленное движение вправо         & 5                                        & 14         & 8          & 6          & 1  \\
    \hline
    Нормальное ускорение, Нормальное движение вправо        & 11                                       & 15         & 6          & 1          & 1  \\
    \hline
    Нормальное ускорение, Агрессивное движение вправо       & 2                                        & 6          & 2          & 17         & 7  \\
    \hline
    Нормальное ускорение, Медленное движение влево          & 13                                       & 13         & 1          & 6          & 1  \\
    \hline
    Нормальное ускорение, Нормальное движение влево         & 3                                        & 14         & 1          & 6          & 10 \\
    \hline
    Нормальное ускорение, Агрессивное движение влево        & 5                                        & 21         & 6          & 1          & 1  \\
    \hline
    Агрессивное ускорение, Медленное торможение             & 2                                        & 2          & 1          & 1          & 28 \\
    \hline
    Агрессивное ускорение, Нормальное торможение            & 5                                        & 9          & 1          & 12         & 7  \\
    \hline
    Агрессивное ускорение, Агрессивное торможение           & 4                                        & 16         & 6          & 7          & 1  \\
    \hline
    Агрессивное ускорение, Медленное движение вправо        & 13                                       & 4          & 1          & 3          & 13 \\
    \hline
    Агрессивное ускорение, Нормальное движение вправо       & 10                                       & 8          & 11         & 1          & 4  \\
    \hline
    Агрессивное ускорение, Агрессивное движение вправо      & 2                                        & 18         & 1          & 6          & 7  \\
    \hline
    Агрессивное ускорение, Медленное движение влево         & 17                                       & 1          & 1          & 13         & 2  \\
    \hline
    Агрессивное ускорение, Нормальное движение влево        & 16                                       & 7          & 1          & 4          & 6  \\
    \hline
    Агрессивное ускорение, Агрессивное движение влево       & 18                                       & 1          & 7          & 7          & 1  \\
    \hline
    Медленное торможение, Нормальное торможение             & 10                                       & 7          & 3          & 1          & 13 \\
    \hline
    Медленное торможение, Агрессивное торможение            & 8                                        & 8          & 3          & 6          & 9  \\
    \hline
    Медленное торможение, Медленное движение вправо         & 3                                        & 13         & 15         & 1          & 2  \\
    \hline
    Медленное торможение, Нормальное движение вправо        & 9                                        & 10         & 3          & 1          & 11 \\
    \hline
    Медленное торможение, Агрессивное движение вправо       & 10                                       & 19         & 2          & 2          & 1  \\
    \hline
    Медленное торможение, Медленное движение влево          & 12                                       & 1          & 3          & 4          & 14 \\
    \hline
    Медленное торможение, Нормальное движение влево         & 3                                        & 18         & 10         & 2          & 1  \\
    \hline
    Медленное торможение, Агрессивное движение влево        & 8                                        & 1          & 22         & 2          & 1  \\
    \hline
    Нормальное торможение, Агрессивное торможение           & 9                                        & 6          & 7          & 7          & 5  \\
    \hline
    Нормальное торможение, Медленное движение вправо        & 5                                        & 5          & 10         & 9          & 5  \\
    \hline
    Нормальное торможение, Нормальное движение вправо       & 8                                        & 9          & 4          & 5          & 8  \\
    \hline
    Нормальное торможение, Агрессивное движение вправо      & 11                                       & 7          & 8          & 6          & 2  \\
    \hline
    Нормальное торможение, Медленное движение влево         & 10                                       & 7          & 4          & 1          & 12 \\
    \hline
    Нормальное торможение, Нормальное движение влево        & 7                                        & 10         & 8          & 5          & 4  \\
    \hline
    Нормальное торможение, Агрессивное движение влево       & 8                                        & 7          & 4          & 14         & 1  \\
    \hline
    Агрессивное торможение, Медленное движение вправо       & 10                                       & 5          & 7          & 5          & 7  \\
    \hline
    Агрессивное торможение, Нормальное движение вправо      & 5                                        & 14         & 7          & 5          & 3  \\
    \hline
    Агрессивное торможение, Агрессивное движение вправо     & 8                                        & 7          & 2          & 6          & 11 \\
    \hline
    Агрессивное торможение, Медленное движение влево        & 11                                       & 7          & 8          & 1          & 7  \\
    \hline
    Агрессивное торможение, Нормальное движение влево       & 10                                       & 5          & 4          & 9          & 6  \\
    \hline
    Агрессивное торможение, Агрессивное движение влево      & 16                                       & 5          & 6          & 1          & 6  \\
    \hline
    Медленное движение вправо, Нормальное движение вправо   & 9                                        & 14         & 7          & 3          & 1  \\
    \hline
    Медленное движение вправо, Агрессивное движение вправо  & 8                                        & 6          & 15         & 2          & 3  \\
    \hline
    Медленное движение вправо, Медленное движение влево     & 13                                       & 14         & 1          & 4          & 2  \\
    \hline
    Медленное движение вправо, Нормальное движение влево    & 2                                        & 11         & 10         & 4          & 7  \\
    \hline
    Медленное движение вправо, Агрессивное движение влево   & 13                                       & 14         & 1          & 3          & 3  \\
    \hline
    Нормальное движение вправо, Агрессивное движение вправо & 7                                        & 7          & 2          & 16         & 2  \\
    \hline
    Нормальное движение вправо, Медленное движение влево    & 11                                       & 1          & 11         & 8          & 3  \\
    \hline
    Нормальное движение вправо, Нормальное движение влево   & 12                                       & 5          & 3          & 8          & 6  \\
    \hline
    Нормальное движение вправо, Агрессивное движение влево  & 9                                        & 10         & 1          & 11         & 3  \\
    \hline
    Агрессивное движение вправо, Медленное движение влево   & 1                                        & 10         & 2          & 10         & 11 \\
    \hline
    Агрессивное движение вправо, Нормальное движение влево  & 3                                        & 17         & 2          & 8          & 4  \\
    \hline
    Агрессивное движение вправо, Агрессивное движение влево & 8                                        & 20         & 2          & 3          & 1  \\
    \hline
    Медленное движение влево, Нормальное движение влево     & 4                                        & 7          & 16         & 1          & 6  \\
    \hline
    Медленное движение влево, Агрессивное движение влево    & 12                                       & 6          & 1          & 1          & 14 \\
    \hline
    Нормальное движение влево, Агрессивное движение влево   & 15                                       & 10         & 1          & 4          & 4  \\
    \hline
\end{longtable}